[飲食業] 工作上嘅煩惱求開解

話說小弟讀完大學之後為咗興趣入咗廚房做嘢
因為頂唔順香港嘅廚房佬文化
兜兜轉轉去咗london嘅一間幾出名下嘅finedining度做野
用working holiday黎做嘢
本身諗住學多啲嘢上下位為目標
學到咁上下就轉工繼續學 甚至問總廚refer我去丹麥noma度做
點知今晚同總廚去飲嘢
得知佢好睇我 未來想升我做二廚甚至大廚
仲話我visa兩年過期之後會用盡方法簽sponsorship畀我
我聽到固然開心 有少少受寵若驚
但心底其實唔想跟一個師父咁耐
莫講話幾年 我連一年都嫌耐
但如果我周圍去下其他地方學嘢 有機會會一世做散仔
點揀好
利申 23歲 佢升我嘅意思應該講緊一兩年嘅事

出黎做野人夾人

你同依家D同事夾到, 大家開開心心, 人工又OK咪得囉

總廚睇好你，又同啲同事夾到，返工開開心心咪繼續囉，周圍闖蕩唔一定係好事，但求穩定見識又增長到就得

同事呢家嘢 走下黎下好快就成班唔同晒
廚房流失率好高
至於人工 暫時唔係我考慮因素
而且本身我讀完可以做教書慢慢加人工
但而家𢭃得嗰萬八 仲要一日做16個鐘 返四日半
可能去到其他地方都係差唔遠
但真係想學多啲唔同風格嘅嘢

成一兩年後既事咁快煩惱
話唔定幾個月後你有新諗法又或者總廚都過左檔呢

本身我諗住做多幾個月辭職
返香港一陣又好 喺英國搵第間又好
本身冇諗過要做多過一年 太辛苦
總廚叫我唔好同大廚講其實佢搵緊第二間餐廳做
過多一年就會轉 然後佢講到明叫我跟佢過去
好糾結

捱多陣上咗位再走同你而家散仔身份走好唔同
散仔走將來都只不過係同人講做咗幾耐散仔
2/大廚出黎將來都可以直接應徵返相應職位
你只不過係年少氣盛個心定唔到
你心底裡都知道留多陣係更好

你講得啱 其實我自己都知留喺度上位係最好
但真係好想去見識下學多啲

我覺得你係到再學下野先 就咁就出左去 你第時一定後悔
你跳左出去，你唔知人地係咪真係會比機會係學野，你留係到起碼有得升 有個大佬會教你野
你咪升到咁上下有番咁上下經驗再跳出去囉 你家下先23 過多2-3年再轉出去未嘗一件壞事

你簽sponsorship好似至少5年contract

有得發展 何樂以不為？ 你流浪mode幾時都可以 機會唔係成日有

唉 個心態好急進
因為做廚師真係冇生活可言
我一個禮拜先打到一次電話返屋企
好想快啲捱完呢個階段
除非做啲普通餐廳 會有多啲私人時間
但始終都係鍾意做finedining

因為我真係好想去noma度做
直頭係我夢想黎
本身一心諗住可以靠個exechef介紹我入去
但我諗佢唔會咁大方掛

working holiday 點揾到廚房？

好似唔關事
我都唔清楚 冇研究

一匹布咁長 我驚講完會自爆
總之就喺hk識到個大廚 佢又係幾like我
所以refer咗我去佢師父 即係我而家個exe chef 度做

你開頭白紙做乜檔？

ching 遇貴人

做一間好霉嘅french
做到頹到我 一個月通知都唔夠就走咗

之後酒店？

千里馬周圍都有
伯樂唔係咁易搵到

唔係酒店，小型餐廳
但入面全部都係痴線鬼佬

hk有Ｄ咁嘅餐廳全鬼？

我驚佢其實係想氹我留低幫佢手咋